\beginsong{Tu puoi}[by={G. Carletti -- O. Veroli -- Ripari -- L. Cerquetti}]

\beginverse*\nolyrics
\[D- | G- | D- | C] \rep2
\endverse

\beginverse
\[D-]Tu puoi,
\[G-] tu che nel vento ora
\[D-]vivi i giorni tuoi,
tu \[C]puoi. \[D-]\medskip
\[G-] Tu che hai deciso
di sfi\[D-]larti questa vita,
tu \[C]puoi. \[D-]
\chordsoff
Da troppo tempo consumata,
giacca ormai sfinita,
puoi.
Puoi dirmi qual'è la via
che porta al mare
dai.\medskip
Dimmi da dove sorge
il Sole, da dove viene
il mio dolore.
Dimmi del vento che solca
i mari e dà una mano
ai pescatori.
Dimmi di quella
pelle scura ed arsa
da quel calore.
\endverse

\beginchorus
\[G-]{Io con} le mani in \[D-]tasca
faccio quattro passi \[C]{al Sole}. \[D-]
\chordsoff
Io con le mani in tasca
sul confine fra me ed il mare.
Mentre per la gente è Agosto,
Agosto ad ogni costo.
Per la gente è solo Agosto,
Agosto ad ogni costo.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Tu puoi,
tu che nel vento
ora vivi i giorni tuoi,
tu puoi.\medskip
Tu che hai deciso
di sfidare questa vita,
tu puoi.
Da troppo tempo consumata,
gioco ormai finito,
puoi.
Puoi dirmi qual'è la via
che porta al mare
dai.\medskip
Dammi una mano
e vengo anch'io sotto
il tuo cielo.
Dammi una mano,
un sacco a pelo,
qui non ci resto.
Dammi una mano
e vengo anch'io,
qui scoppia tutto.
\endverse

\endsong
